[Doraemon_2011-06-19_11-10-51-28.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Doraemon_2011-06-19_11-10-51-28.png "fig:Doraemon_2011-06-19_11-10-51-28.png")

**多啦A夢大富翁**，舊名為**叮噹大富翁**，是由[香港](../Page/香港.md "wikilink")[智傲網絡遊戲集團](../Page/智傲網絡遊戲集團.md "wikilink")[1998年12月推出](../Page/1998年12月.md "wikilink")（[2007年2月再版](../Page/2007年2月.md "wikilink")，[台灣則由](../Page/台灣.md "wikilink")[智冠科技代理](../Page/智冠科技.md "wikilink")）\[1\]、以[多啦A夢為主題的](../Page/多啦A夢.md "wikilink")[大富翁](../Page/大富翁.md "wikilink")[電腦遊戲](../Page/電腦遊戲.md "wikilink")。該遊戲獲得[日本](../Page/日本.md "wikilink")[小學館授權及共同開發](../Page/小學館.md "wikilink")。因為該動畫在香港極受歡迎，遊戲同時由[無線電視原班](../Page/無線電視.md "wikilink")[配音員負責配音工作](../Page/配音員.md "wikilink")，遊戲銷量逾100,000套，創下了香港單機遊戲銷售紀錄。

## 遊戲內容

多啦A夢大富翁可以由1至4個人共同進行，每個玩家輪流移動，以遊戲內的貨幣「豆沙包」購買不動產，讓對手行經自己不動產以收取租金，令對手陷入破產為目標，當其它玩家皆破產後，最後的玩家即是勝利者。其中，部份道具會隨機出現在地圖上讓玩家取得，而遊戲也設有商店讓玩家購買道具使用(以豆沙包付款)。

遊戲開始時，每個角色的手上和礦山（功能形同一般大富翁遊戲的銀行）裡分別有1,000個豆沙包，而小夫有2,000個。

### 可玩角色

遊戲內共有7個角色，其中6個為普通角色，黃耳多啦A夢為隱藏角色，每個角色都有優點及缺點，分別對應了他們在原作中的特性。

| 角色名稱                                                            | 配音員                              | 優點                       | 缺點                      |
| --------------------------------------------------------------- | -------------------------------- | ------------------------ | ----------------------- |
| [哆啦A梦](../Page/哆啦A梦.md "wikilink")                              | [林保全](../Page/林保全.md "wikilink") | 遊戲開始時便擁有一半道具             | 每前進一格便會吃掉一個豆沙包          |
| [大雄](../Page/大雄.md "wikilink")                                  | [卢素娟](../Page/卢素娟.md "wikilink") | 每個月可得到道具「空氣槍」一個及射擊道具必中屬性 | 不能對靜香使用有攻擊目標的道具         |
| [靜香](../Page/靜香.md "wikilink")                                  | [梁少霞](../Page/梁少霞.md "wikilink") | 每月可得到道具「人見人愛丸」、「友情藥囊」    | 逢星期日都會因洗澡而停止前進一次        |
| [多啦美](../Page/多啦美.md "wikilink")                                | [曾佩仪](../Page/曾佩仪.md "wikilink") | 遊戲開始時便擁有道具               | 無                       |
| [小夫](../Page/小夫.md "wikilink")                                  | [黃凤英](../Page/黃凤英.md "wikilink") | 遊戲開始時比別人多一倍豆沙包（2,000個）   | 在玩家操縱時不能購買或拾起人見人愛丸及朋友圈。 |
| [胖虎](../Page/剛田武.md "wikilink")                                 | [郭志权](../Page/郭志权.md "wikilink") | 任何人與他相遇都要給他少量的豆沙包        | 最多只能走四步。                |
| [黃耳多啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(角色\)#《2112年哆啦A夢的诞生》的主要情节.md "wikilink") | [林保全](../Page/林保全.md "wikilink") | 遊戲開始時便擁有所有道具             | 無                       |

  -
### 遊戲元素

  - 主地圖 - 共有8張
  - 地主建築物 - 地主建築物共有5級，分別為空地基、鈴鐺地基、鈴鐺銅像、鈴鐺銅像(高台階)、地主銅像。
  - 道具 - 所有道具都取材《多啦A夢》裡出現的道具，玩家可以利用道具來幫助自己，每個道具都有功用。但玩家若選擇使用道具，則不能前進。
  - 運氣 - 遊戲中不時會發生不少小事件，當玩家停留在仙人圈時，會以三選一的方式觸發事件。
  - 倒霉區域 - 當玩家踏中陷阱格，會被傳送至倒霉區域，角色的行動和移動都會受限。
  - 道具商店 - 購買或售出道具之處。
  - 遊戲中心 - 任何一位玩家踏中並在遊戲室前停下，全部玩家都要進行由電腦隨機選擇的小遊戲，遊戲完結時會依照分數多寡而分派豆沙包。惟
  - 礦山 - 功能形同其它大富翁遊戲的銀行，是玩家存入及提取「豆沙包」的地方。
  - 天國 - 在特定條件下可進入的隱藏地圖，內有大量豆沙包。
  - 迷你遊戲 -除了大富翁模式之外另有八款迷你遊戲 :

1.竹簍接取銅鑼燒 2.眼明手快舉對旗 3.田間路競速 4.極致放大燈 5.蛋糕國競速 6.我是快拳王 7.記憶道具之路 8.彈簧跳躍秀

## 參考資料

## 參考

  - 叮噹迷必定喜歡的遊戲 ───叮噹大富翁，《大公報》，1999-01-01
  - 叮噹大富翁日賣一萬隻，《星島日報》，1999-01-31
  - 策略成功，《天天日報》，1999-01-10
  - 你睇\! 叮噹嚟喇 叮噹大富翁 準時今日登場，《星島日報》，1998-12-23
  - 電玩小子創大富翁淘金，《蘋果日報》，1998-12-18

[Category:哆啦A夢衍生作品](../Category/哆啦A夢衍生作品.md "wikilink")
[D](../Category/香港開發電子遊戲.md "wikilink")
[D](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:原生中文遊戲](../Category/原生中文遊戲.md "wikilink")

1.